\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Calculons la dérivée :
                \begin{align*}
                  f'(x) & = -0,2\times2x + 7 \\
                        & = -0,4x + 7
                \end{align*}
          \item On a $f'(x) = -0,4x + 7$.
                \begin{multicols}{2}
                  Le signe de $f'(x)$ dépend du signe de $-0,4x + 7$.
                  \begin{align*}
                    f'(x) > 0 & \iff -0,4x + 7 > 0     \\
                              & \iff -0,4x > -7        \\
                              & \iff x < \frac{7}{0,4} \\
                              & \iff x < 17,5
                  \end{align*}

                  \begin{center}
                    \begin{tikzpicture}
                      \tkzTabInit[lgt=3,espcl=2,deltacl=0.75]
                      {$x$ / 1 ,Signe de $f'(x)$/ 2}
                      {$-\infty$, $17{,}5$, $+\infty$}
                      \tkzTabLine{ ,+,z,-, }
                    \end{tikzpicture}
                  \end{center}
                \end{multicols}
          \item On en déduit le tableau des variations de $f$ :
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=3,espcl=2,deltacl=0.75]
                    {$x$ / 1 ,Signe de $f'(x)$/ 1.2, Variations de $f$/ 2}
                    {$-\infty$, $17{,}5$, $+\infty$}
                    \tkzTabLine{ ,+,z,-, }
                    \tkzTabVar{-/, +/$58{,}25$, -/}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Calculons la dérivée $g'(x)$ :
                \begin{align*}
                  g'(x) & = 1,5 \times 2x + 5 \\
                        & = 3x + 5
                \end{align*}
          \item On a $g'(x) = 3x + 5$.
                \begin{multicols}{2}
                  Le signe de $g'(x)$ dépend du signe de $3x + 5$.
                  \begin{align*}
                    g'(x) > 0 & \iff 3x + 5 > 0       \\
                              & \iff 3x > -5          \\
                              & \iff x > -\frac{5}{3}
                  \end{align*}

                  \begin{center}
                    \begin{tikzpicture}
                      \tkzTabInit[lgt=3,espcl=2,deltacl=0.75]
                      {$x$ / 1 ,Signe de $f'(x)$/ 2}
                      {$-\infty$, $-\frac{5}{3}$, $+\infty$}
                      \tkzTabLine{ ,-,z,+, }
                    \end{tikzpicture}
                  \end{center}
                \end{multicols}
          \item On en déduit le tableau des variations de $g$ :
                \begin{center}
                  \begin{tikzpicture}
                    \tkzTabInit[lgt=3,espcl=2,deltacl=0.75]
                    {$x$ / 1 ,Signe de $g'(x)$/ 1.2, Variations de $g$/ 2}
                    {$-\infty$, $-\frac{5}{3}$, $+\infty$}
                    \tkzTabLine{ ,-,z,+, }
                    \tkzTabVar{+/, -/$-\frac{31}{6}$, +/}
                  \end{tikzpicture}
                \end{center}
        \end{enumerate}
\end{enumerate}